**4309. – Asplenium germanicum** Weiss (A. BREYNII Retz). – Plante vivace de 3-15 cm, glabre, à //souche courte ; //feuilles d'un vert clair, à pétiole souvent aussi long ou plus long que le limbe, brun à la base, puis vert jusqu'au sommet du rachis ; limbe oblong-lancéolé, élargi à la base, pennatiséqué, à 5-11 segments écartés, en coin à la base, les supérieurs simples, incises-dentés, confluents, les inférieurs plus grands bi-trifides ou bi-triséqués ; //sores linéaires, à la fin confluents. //
Rochers siliceux, surtout dans les montagnes du Centre, de l'Est, du Midi. – Europe surtout centrale. = Avril-octobre. – Probablement hybride des A. //septentrionale //et //Trichomanes. //